\chapter{\Lang{Metodologi Penelitian}{Research Methodology}}

\section{\Lang{Alur Penelitian}{Research Workflow}}
\TemplateTodo{\Lang{Jelaskan tahapan penelitian dari awal hingga akhir. Pastikan alur sesuai dengan rumusan masalah dan hasil yang akan dilaporkan.}{Explain the research stages from beginning to end. Ensure the workflow aligns with the problem statements and reported results.}}

\Lang{Metodologi harus cukup rinci agar penelitian dapat dipahami dan, sejauh mungkin, direplikasi. Tuliskan keputusan penting, parameter, asumsi, serta alasan pemilihan metode.}{The methodology should be detailed enough for the study to be understood and, where possible, replicated. Describe important decisions, parameters, assumptions, and reasons for method selection.}

\section{\Lang{Objek dan Data Penelitian}{Research Object and Data}}
\TemplateTodo{\Lang{Jelaskan objek penelitian, sumber data, kriteria inklusi/eksklusi, periode pengambilan data, jumlah data, dan aspek etik atau perizinan jika relevan.}{Describe the research object, data sources, inclusion/exclusion criteria, collection period, data quantity, and ethical or permission aspects if relevant.}}

\section{\Lang{Perancangan Metode atau Sistem}{Method or System Design}}
\TemplateTodo{\Lang{Uraikan rancangan metode, model, sistem, atau prosedur eksperimen. Hubungkan setiap komponen dengan tujuan penelitian.}{Describe the design of the method, model, system, or experimental procedure. Connect each component to the research objectives.}}

\begin{algorithm}[H]
\caption{\Lang{Contoh format algoritma penelitian}{Example research algorithm format}}
\KwInput{\Lang{Data atau masukan penelitian}{Research data or input}}
\KwOutput{\Lang{Hasil yang dievaluasi}{Evaluated results}}
\Lang{Lakukan tahap persiapan data}{Perform data preparation}\;
\Lang{Terapkan metode yang diusulkan}{Apply the proposed method}\;
\Lang{Evaluasi keluaran menggunakan metrik yang sesuai}{Evaluate outputs using appropriate metrics}\;
\KwReturn{\Lang{Ringkasan hasil dan analisis}{Summary of results and analysis}}
\end{algorithm}

\section{\Lang{Skenario Pengujian}{Evaluation Scenario}}
\TemplateTodo{\Lang{Jelaskan rancangan eksperimen, pembagian data, pembanding, metrik evaluasi, perangkat yang digunakan, dan cara memastikan hasil adil.}{Explain the experimental design, data split, baselines/comparators, evaluation metrics, hardware/software, and how fair comparison is ensured.}}

\section{\Lang{Teknik Analisis Data}{Data Analysis Technique}}
\TemplateTodo{\Lang{Jelaskan bagaimana hasil akan dianalisis: statistik deskriptif, perbandingan metrik, analisis kesalahan, validasi pengguna, atau pendekatan lain yang sesuai.}{Explain how results will be analyzed: descriptive statistics, metric comparison, error analysis, user validation, or other suitable approaches.}}
